中史科勁人入一入

有條題目係咁

有指洋務運動的失敗主要是由於改革不全面所致，你同意嗎？試析論之

有篇範文話引言之後個段要先寫洋務運動改革不全面的原因和理由。之後先可以再寫改革不全面嘅影響。想問下點解要咁加呢段

利伸：中史好廢

全人類歷史有邊次改革係全面？
就算所有改革加埋
始終有唔全面地方
廢問

我係想問點解要加《《先寫洋務運動改革不全面的原因和理由》》呢段

唔想講太多，但你首先答嘅野係要貼題。你講佢幾全面係唔夠，要link到佢點解係主因。所以你起碼要講到其他原因點解唔係。幾年冇睇過唔太記得。但都記得係要咁答

交代背景資料，睇落去完整啲

先破後立？

利申：9up

（洋務派主事者只著中模仿西方的船堅炮利，改革欠全面。洋務派的主事者對西方文化的認識有限，限於中學為體，西學為用的思想框框，只着重模仿西方的船堅炮利，認為只有擁有西式武器及機械，就足以抗衡列強，維護及鞏固中國傳統體制。洋務派未曾深究西方富強的根源，更遑論在政治、經濟及教育等方面進行全面革新）

段嘢係咁，但唔係引言。係好明點解要加，好似同題目冇乜關係 1999 sor

但係引言已經交代左

全部都係pt，你要拓展，同加埋點解其他原因唔係先會加分，最好用埋明治維新有咩比洋務運動優勝，先有機會寫到篇上品

呢段嘅作用係講述洋務「為何」及「如何」改革不全面，令洋務失敗。

有指洋務運動的失敗主要是由於改革不全面所致，你同意嗎？試析論之

我思路係咁

同意
一段講佢做左d咩
兩段寫佢忽略左d咩 一定要證明 如何導致洋務運動失敗

唔同意
一段講佢係不全面
但有other factor導致佢失敗

做題目時 邊面料熟d就邊個立場

利申 只係5* 唔知5**人會點諗

題目問失敗原因，所以先要說明失敗原因，之後再解釋唔全面改革點樣導致失敗/不良影響。

如果失敗原因引言都有提及，咁應該係延伸論述。不過範文只作參考，有時為左好睇都會加啲無關痛癢嘅內容入去

唔該哂

Thanks大家，好似通左啲